<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Douglas Tofoli</title>
    <link>https://douglastofoli.dev/pt-br/</link>
    <description>Recent content on Douglas Tofoli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Feb 2022 19:45:20 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://douglastofoli.dev/pt-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>E nós chegamos em mais uma sexta-feira</title>
      <link>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/its-friday-02-18/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 19:45:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/its-friday-02-18/</guid>
      <description>Olá!
Eu sei que não estou postando com muita frequência, mas eu quero que todas as sextas-feiras tenha uma música para refletir sobre a semana.
E sério, eu não estou apaixonado haha. Eu tenho certeza que você vai curtir esta música.
Tenha um ótimo fim de semana. Até mais.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu terminal com Oh My Zsh, Spaceship, Dracula e mais funcionalidades</title>
      <link>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/custom-terminal/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 21:17:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/custom-terminal/</guid>
      <description>Deixando seu terminal melhor para o trabalho Olá. Vamos configurar um terminal bonito e produtivo. Esse não é um tutorial bem detalhado. Eu vou deixar aqui links e alguns comandos de como eu configurei meu terminal. É fácil, basta seguir o passo a passo na ordem.
Terminator Passo a passo 1. Instale Zsh Você precisa install um shell diferente. Mas calma. Nada vai mudar em relação ao bash.
Acessa esta página.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Música] Aproveite o último dia de trabalho da semana</title>
      <link>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/its-friday-02-04/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 21:12:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/its-friday-02-04/</guid>
      <description>Olá!
Hoje eu não trabalhei em nenhum projeto pessoa. O dia foi cheio.
Tem dias que nós precisamos parar, abrir uma cerveja e relaxar. Eu recomendo que você faça isso.
Aproveite um som que um amigo me enviou uns dias atrás. Eu adorei e quero compartilhar com você.
Tenha uma boa noite e um ótimo final de semana! Vejo você na segunda!
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciando um novo projeto [planejamento]</title>
      <link>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/starting-new-project/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 20:31:35 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/starting-new-project/</guid>
      <description>O planejamento: Eu iniciei um novo projeto. Ainda sem nome, mas eu já sei sobre o que vai ser. Parece um pouco bobo mas eu quero fazer um gerenciador de dinheiro (Money Manager). Uma aplicação que você pode adicionar registros para despesas e receitas.
Como eu iniciei? Planejamento! Eu estou planejando um banco de dados. Eu pretendo usar PostgreSQL como meu banco relacional.
Eu estou usando dbdiagram.io para criar minhas tabelas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keychron Linux Teclas de Função</title>
      <link>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/keychron-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 22:32:24 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/keychron-linux/</guid>
      <description>Quando eu comprei um Keychron K2 eu sabia que ele funcionava no Windows e Mac, mas eu uso Linux. Porém é apenas um teclado&amp;hellip; ele deve funcionar.
Bem&amp;hellip; E funcionou! Mas no meu SO Arch Linux com Gnome teve um pequeno problema. As teclas de função (fn) não funcionavam perfeitamente. Na verdade as teclas FN estavam definidas para MacOS, não Windows.
Como eu corrigi:
 Altere o switch lateral do teclado para o modo Windows Segure Fn + X + L por 4 segundos para ativar a linha de teclas de função  Digite no terminal:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World!</title>
      <link>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 22:07:05 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://douglastofoli.dev/pt-br/posts/hello-world/</guid>
      <description>Olá, amigo. Como você está? Eu estou bem e espero que você esteja bem também.
Então&amp;hellip; este é o meu blog! 🎉🎉🎉
Sim! Você está nele.
Eu espero que você tenha bons momentos e leituras legais aqui
Sobre o que eu irei escrever? Hmmm&amp;hellip; sobre tudo, eu acho. Você pode esperar encontrar aqui assuntos sobre tecnologia, histórias de como eu aprendi algo. Exemplo: as vezes eu tenho um problema com meu Linux e eu procuro por toda a internet para encontrar uma solução.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
